終極考古

【終極考古】 見網上有人提起， 2000 年香港立法會曾經就「反對台灣獨立」議題辯論同表決。望返啲內容，實在係好精彩！以下係精警金句：

李柱銘：「統一尚未成功，同志仍須努力。 」

劉慧卿：「我希望香港人有自決權。」

田北俊：「香港反對台灣獨立是有法律依據的，因為按照《基 本 法》的規定，任何分裂國家的行為都必須立法禁止。」

梁耀忠：「我相信由人民以民主及理性協商方式決定本身前途的方法，是較任何方法 為佳。」

司徒華：「台灣，是中國不可分離的部分。」

司徒華：「為甚麼中國雙方的領導人，不可以坐下來討論海峽兩岸的統一問題呢？先坐下來，一切待坐下來才討論。」

楊森：「民主黨是支持一個中國，反對台獨，主張以和平方式統一中國的，這一 點在黨綱上已經有 清 楚表明。」

劉江華：「今天聽司徒華議員發言，我很欣賞他說的第一句話，是非常清晰的─台灣是中國不可分割的領土。他的話清清楚楚，正如在《基本法》第一條便是這樣說，香港特別行政區是中華人民 共和國不可分離的部分。這是很清楚的。」

何俊仁：「1960年聯合國宣言⋯⋯是指在非殖民化之後，一些民族如何走向，這是最重要 的。台灣絕對不是這種情況。台灣在戰後其實已經回歸祖國。」

曾鈺成：「以和平方式解決統一問題，並不等於承諾永遠不使 用武力」

-----
表決結果
-----

功能團體：
丁午壽議員、田北俊議員、何敏嘉議員、何鍾泰議員、李啟明議員、呂明華議員、周梁淑怡議員、張文光議員、許長青議員、陳國強議員、陳榮燦議員、梁智鴻議員、梁劉柔芬議員、單仲偕議員、黃宜弘議員、黃容根議員、楊孝華議員、劉皇發議員、劉健儀議員、羅致光議員、馮志堅議員及鄧兆棠議員贊成。

吳靄儀議員棄權。

地方選區及選舉委員會：

何俊仁議員、李永達議員、李華明議員、涂謹申議員、陸恭蕙議員、陳婉嫻議員、程介南議員、曾鈺成議員、楊森議員、劉江華議員、鄭家富議員、司徒華議員、譚耀宗議員、朱幼麟議員、何世柱議員、吳亮星議員、吳清輝議員、馬逢國議員、陳鑑林議員、劉漢銓議員及蔡素玉議員贊成。

主席范徐麗泰議員沒有表決。

主席宣布經由功能團體選舉產生的議員，有23人出席，22人贊成，1人棄權；而經由分區直選及選舉委員會選舉產生的議員，有22人出席，21人贊成。由於議題獲得兩部分在席議員分別以過半數贊成，她於是宣布議案獲得通過。

來源：